---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 06/11/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: 4e74b848df66f06d41187298da8ecf875f345ad7
ms.sourcegitcommit: 942a1c6df387438acbeb6d8ca50a831847ecc6dc
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/11/2021
ms.locfileid: "112021199"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |BESCHREIBUNG |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Auf API-Apps sollte nur über HTTPS zugegriffen werden können](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fb7ddfbdc-1260-477d-91fd-98bd9be789a6) |Durch die Verwendung von HTTPS wird die Server-/Dienstauthentifizierung sichergestellt, und Daten werden bei der Übertragung vor Abhörangriffen auf der Vermittlungsschicht geschützt. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppServiceApiApp_AuditHTTP_Audit.json) |
|[API-Apps müssen eine Azure-Dateifreigabe für das zugehörige Inhaltsverzeichnis verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F324c7761-08db-4474-9661-d1039abc92ee) |Das Inhaltsverzeichnis einer API-App sollte sich auf einer Azure-Dateifreigabe befinden. Die Speicherkontoinformationen für die Dateifreigabe müssen vor jeder Veröffentlichungsaktivität bereitgestellt werden. Weitere Informationen zur Verwendung von Azure Files für das Hosting von App Service-Inhalten finden Sie unter [https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594). |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_StorageAccountRequired_Audit.json) |
|[App Service-Apps müssen ausgehenden Nicht-RFC 1918-Datenverkehr an Azure Virtual Network aktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F33228571-70a4-4fa1-8ca1-26d0aba8d6ef) |Bei Verwendung der Azure Virtual Network-Integration (VNET) routet die App standardmäßig nur RFC 1918-Datenverkehr an das jeweilige virtuelle Netzwerk. Wenn Sie mithilfe der API „vnetRouteAllEnabled“ auf TRUE festlegen, wird der gesamte ausgehende Datenverkehr an Azure Virtual Network geroutet. Mithilfe dieser Einstellung können Features wie beispielsweise Netzwerksicherheitsgruppen und benutzerdefinierte Routen für den gesamten ausgehenden Datenverkehr von der App Service-App verwendet werden. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_VnetRouteAllEnabled_Audit.json) |
|[Die App Service-Umgebung muss TLS 1.0 und TLS 1.1 deaktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fd6545c6b-dd9d-4265-91e6-0b451e2f1c50) |TLS 1.0 und TLS 1.1 sind veraltete Protokolle, die keine Unterstützung für moderne Kryptografiealgorithmen bieten. Die Deaktivierung von eingehendem TLS 1.0- und TLS 1.1-Datenverkehr trägt zum Schutz der Apps in einer App Service-Umgebung bei. |Audit, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_HostingEnvironment_DisableTls_Audit.json) |
|[Die App Service-Umgebung muss die interne Verschlüsselung aktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ffb74e86f-d351-4b8d-b034-93da7391c01f) |Wenn Sie „InternalEncryption“ auf TRUE festlegen, werden die Auslagerungsdatei, die Workerdatenträger und der interne Netzwerkverkehr zwischen den Front-Ends und den Workern in einer App Service-Umgebung verschlüsselt. Weitere Informationen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/app-service/environment/app-service-app-service-environment-custom-settings#enable-internal-encryption](https://docs.microsoft.com/azure/app-service/environment/app-service-app-service-environment-custom-settings#enable-internal-encryption). |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_HostingEnvironment_InternalEncryption_Audit.json) |
|[Der App Service muss den Zugriff über öffentliche Netzwerke deaktivieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fd79ab062-dffd-4318-8344-f70de714c0bc) |Die Deaktivierung des Zugriffs über öffentliche Netzwerke erhöht die Sicherheit, da der App-Dienst nicht über das öffentliche Internet zugänglich ist. Sie können die Offenlegung des App-Diensts einschränken, indem Sie private Endpunkte erstellen. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/app-service-private-endpoint](https://aka.ms/app-service-private-endpoint). |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_App_PrivateEndpoint_Audit.json) |
|[App Service sollte einen VNET-Dienstendpunkt verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F2d21331d-a4c2-4def-a9ad-ee4e1e023beb) |Diese Richtlinie überwacht alle App Service-Instanzen, die nicht für die Verwendung eines VNET-Dienstendpunkts konfiguriert sind. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Network/VirtualNetworkServiceEndpoint_AppService_AuditIfNotExists.json) |
|[Die Authentifizierung sollte für Ihre API-App aktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fc4ebc54a-46e1-481a-bee2-d4411e95d828) |Die Azure App Service-Authentifizierung ist ein Feature, mit dem Sie verhindern können, dass anonyme HTTP-Anforderungen die API-App erreichen, oder mit dem Sie Anforderungen mit Token vor dem Erreichen der API-App authentifizieren können. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_Authentication_ApiApp_Audit.json) |
|[Die Authentifizierung sollte für Ihre Funktions-App aktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fc75248c1-ea1d-4a9c-8fc9-29a6aabd5da8) |Die Azure App Service-Authentifizierung ist ein Feature, mit dem Sie verhindern können, dass anonyme HTTP-Anforderungen die Funktions-App erreichen, oder mit dem Sie Anforderungen mit Token vor dem Erreichen der Funktions-App authentifizieren können. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_Authentication_functionapp_Audit.json) |
|[Die Authentifizierung sollte in Ihrer Web-App aktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F95bccee9-a7f8-4bec-9ee9-62c3473701fc) |Die Azure App Service-Authentifizierung ist ein Feature, mit dem Sie verhindern können, dass anonyme HTTP-Anforderungen die Web-App erreichen, oder mit dem Sie Anforderungen mit Token vor dem Erreichen der Web-App authentifizieren können. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_Authentication_WebApp_Audit.json) |
|[Nicht jeder Ressource den Zugriff auf Ihre API-APP über CORS gestatten](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F358c20a6-3f9e-4f0e-97ff-c6ce485e2aac) |CORS (Cross-Origin Resource Sharing) darf nicht allen Domänen Zugriff auf Ihre API-App erteilen. Gestatten Sie nur erforderlichen Domänen die Interaktion mit Ihrer API-App. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RestrictCORSAccess_ApiApp_Audit.json) |
|[CORS darf nicht jeder Ressource Zugriff auf Ihre Funktions-App erteilen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0820b7b9-23aa-4725-a1ce-ae4558f718e5) |CORS (Cross-Origin Resource Sharing) darf nicht allen Domänen Zugriff auf Ihre Funktions-App erteilen. Gestatten Sie nur erforderlichen Domänen die Interaktion mit Ihrer Funktions-App. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RestrictCORSAccess_FuntionApp_Audit.json) |
|[Nicht jeder Ressource den Zugriff auf Ihre Webanwendungen über CORS gestatten](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F5744710e-cc2f-4ee8-8809-3b11e89f4bc9) |CORS (Cross-Origin Resource Sharing) darf nicht allen Domänen Zugriff auf Ihre Webanwendung erteilen. Gestatten Sie nur erforderlichen Domänen die Interaktion mit Ihrer Web-App. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RestrictCORSAccess_WebApp_Audit.json) |
|[In App Services müssen Diagnoseprotokolle aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fb607c5de-e7d9-4eee-9e5c-83f1bcee4fa0) |Hiermit wird die Aktivierung von Diagnoseprotokollen für die App überwacht. Auf diese Weise können Sie vergangene Aktivitäten nachvollziehen, wenn Sie Sicherheitsincidents untersuchen oder Ihr Netzwerk gefährdet ist. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_AuditLoggingMonitoring_Audit.json) |
|[Sicherstellen, dass die API-App „Clientzertifikate (eingehende Clientzertifikate)“ auf „Ein“ festgelegt ist](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0c192fe8-9cbb-4516-85b3-0ade8bd03886) |Mithilfe von Clientzertifikaten kann die App ein Zertifikat für eingehende Anforderungen anfordern. Nur Clients mit einem gültigen Zertifikat können auf die App zugreifen. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_Audit_ClientCert.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste HTTP-Version angegeben ist, wenn sie zum Ausführen der API-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F991310cd-e9f3-47bc-b7b6-f57b557d07db) |Für HTTP werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Verwenden Sie die aktuelle HTTP-Version für Web-Apps, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_Audit_HTTP_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste HTTP-Version angegeben ist, wenn sie zum Ausführen der Funktions-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe2c1c086-2d84-4019-bff3-c44ccd95113c) |Für HTTP werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Verwenden Sie die aktuelle HTTP-Version für Web-Apps, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_FunctionApp_Audit_HTTP_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste HTTP-Version angegeben ist, wenn sie zum Ausführen der Web-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F8c122334-9d20-4eb8-89ea-ac9a705b74ae) |Für HTTP werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Verwenden Sie die aktuelle HTTP-Version für Web-Apps, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_WebApp_Audit_HTTP_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Java-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der API-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F88999f4c-376a-45c8-bcb3-4058f713cf39) |Für die Java-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Python-Version für API-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_Audit_java_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Java-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der Funktions-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F9d0b6ea4-93e2-4578-bf2f-6bb17d22b4bc) |Für die Java-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Java-Version für Funktions-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_FunctionApp_Audit_java_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Java-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der Web-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F496223c3-ad65-4ecd-878a-bae78737e9ed) |Für die Java-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Java-Version für Web-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_WebApp_Audit_java_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste PHP-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der API-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F1bc1795e-d44a-4d48-9b3b-6fff0fd5f9ba) |Für die PHP-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle PHP-Version für API-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.1.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_Audit_PHP_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste PHP-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der Web-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F7261b898-8a84-4db8-9e04-18527132abb3) |Für die PHP-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle PHP-Version für Web-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[2.1.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_Webapp_Audit_PHP_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Python-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der API-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F74c3584d-afae-46f7-a20a-6f8adba71a16) |Für die Python-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Python-Version für API-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ApiApp_Audit_python_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Python-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der Funktions-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F7238174a-fd10-4ef0-817e-fc820a951d73) |Für die Python-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Python-Version für Funktions-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_FunctionApp_Audit_python_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass die neueste Python-Version angegeben ist, wenn sie als Teil der Web-App verwendet wird](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F7008174a-fd10-4ef0-817e-fc820a951d73) |Für die Python-Software werden in regelmäßigen Abständen neue Versionen herausgegeben – entweder zum Beheben von Sicherheitsmängeln oder zum Bereitstellen neuer Funktionen. Es wird empfohlen, die aktuelle Python-Version für Web-Apps zu verwenden, um von Sicherheitsfixes (falls vorhanden) und/oder neuen Funktionen der neuesten Version zu profitieren. Diese Richtlinie gilt derzeit nur für Linux-Web-Apps. |AuditIfNotExists, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_WebApp_Audit_python_Latest.json) |
|[Sicherstellen, dass für die Web-App „Clientzertifikate (eingehende Clientzertifikate)“ auf „Ein“ festgelegt ist](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F5bb220d9-2698-4ee4-8404-b9c30c9df609) |Mithilfe von Clientzertifikaten kann die App ein Zertifikat für eingehende Anforderungen anfordern. Nur Clients mit einem gültigen Zertifikat können auf die App zugreifen. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_Webapp_Audit_ClientCert.json) |
|[„Nur FTPS“ muss in API-App erforderlich sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F9a1b8c48-453a-4044-86c3-d8bfd823e4f5) |FTPS-Erzwingung für erweiterte Sicherheit aktivieren |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_AuditFTPS_ApiApp_Audit.json) |
|[„Nur FTPS“ muss in Funktions-App erforderlich sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F399b2637-a50f-4f95-96f8-3a145476eb15) |FTPS-Erzwingung für erweiterte Sicherheit aktivieren |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_AuditFTPS_FunctionApp_Audit.json) |
|[FTPS muss in Web-App erforderlich sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F4d24b6d4-5e53-4a4f-a7f4-618fa573ee4b) |FTPS-Erzwingung für erweiterte Sicherheit aktivieren |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_AuditFTPS_WebApp_Audit.json) |
|[Zugriff auf Funktions-App nur über HTTPS gestatten](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F6d555dd1-86f2-4f1c-8ed7-5abae7c6cbab) |Durch die Verwendung von HTTPS wird die Server-/Dienstauthentifizierung sichergestellt, und Daten werden bei der Übertragung vor Abhörangriffen auf der Vermittlungsschicht geschützt. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppServiceFunctionApp_AuditHTTP_Audit.json) |
|[Für Funktions-Apps sollte „Clientzertifikate (eingehende Clientzertifikate)“ aktiviert sein.](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Feaebaea7-8013-4ceb-9d14-7eb32271373c) |Mithilfe von Clientzertifikaten kann die App ein Zertifikat für eingehende Anforderungen anfordern. Nur Clients mit gültigen Zertifikaten können auf die App zugreifen. |Audit, Disabled |[1.0.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_FunctionApp_Audit_ClientCert.json) |
|[Funktions-Apps müssen eine Azure-Dateifreigabe für das zugehörige Inhaltsverzeichnis verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F4d0bc837-6eff-477e-9ecd-33bf8d4212a5) |Das Inhaltsverzeichnis einer Funktions-App sollte sich auf einer Azure-Dateifreigabe befinden. Die Speicherkontoinformationen für die Dateifreigabe müssen vor jeder Veröffentlichungsaktivität bereitgestellt werden. Weitere Informationen zur Verwendung von Azure Files für das Hosting von App Service-Inhalten finden Sie unter [https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594). |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_FunctionApp_StorageAccountRequired_Audit.json) |
|[API-App muss neueste TLS-Version verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F8cb6aa8b-9e41-4f4e-aa25-089a7ac2581e) |Upgrade auf neueste TLS-Version durchführen |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RequireLatestTls_ApiApp_Audit.json) |
|[Funktions-App muss neueste TLS-Version verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff9d614c5-c173-4d56-95a7-b4437057d193) |Upgrade auf neueste TLS-Version durchführen |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RequireLatestTls_FunctionApp_Audit.json) |
|[Web-App muss neueste TLS-Version verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff0e6e85b-9b9f-4a4b-b67b-f730d42f1b0b) |Upgrade auf neueste TLS-Version durchführen |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_RequireLatestTls_WebApp_Audit.json) |
|[API-App muss verwaltete Identität verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fc4d441f8-f9d9-4a9e-9cef-e82117cb3eef) |Verwaltete Identität zur Erhöhung der Authentifizierungssicherheit verwenden |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_UseManagedIdentity_ApiApp_Audit.json) |
|[Funktions-App muss verwaltete Identität verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0da106f2-4ca3-48e8-bc85-c638fe6aea8f) |Verwaltete Identität zur Erhöhung der Authentifizierungssicherheit verwenden |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_UseManagedIdentity_FunctionApp_Audit.json) |
|[Web-App muss verwaltete Identität verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F2b9ad585-36bc-4615-b300-fd4435808332) |Verwaltete Identität zur Erhöhung der Authentifizierungssicherheit verwenden |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_UseManagedIdentity_WebApp_Audit.json) |
|[Remotedebuggen muss für API-Apps deaktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe9c8d085-d9cc-4b17-9cdc-059f1f01f19e) |Für das Remotedebuggen müssen eingehende Ports für API-Apps geöffnet werden. Das Remotedebuggen muss deaktiviert werden. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_DisableRemoteDebugging_ApiApp_Audit.json) |
|[Remotedebuggen muss für Funktions-Apps deaktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0e60b895-3786-45da-8377-9c6b4b6ac5f9) |Für das Remotedebuggen müssen die eingehenden Ports für Funktions-Apps geöffnet sein. Das Remotedebuggen muss deaktiviert werden. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_DisableRemoteDebugging_FunctionApp_Audit.json) |
|[Remotedebuggen sollte für Webanwendungen deaktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fcb510bfd-1cba-4d9f-a230-cb0976f4bb71) |Für das Remotedebuggen müssen eingehende Ports für eine Webanwendung geöffnet werden. Das Remotedebuggen muss deaktiviert werden. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_DisableRemoteDebugging_WebApp_Audit.json) |
|[In App Services müssen Ressourcenprotokolle aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F91a78b24-f231-4a8a-8da9-02c35b2b6510) |Hiermit wird die Aktivierung von Ressourcenprotokollen für die App überwacht. Auf diese Weise können Sie vergangene Aktivitäten nachvollziehen, wenn Sie Sicherheitsincidents untersuchen oder Ihr Netzwerk gefährdet ist. |AuditIfNotExists, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_ResourceLoggingMonitoring_Audit.json) |
|[Zugriff auf Webanwendung nur über HTTPS gestatten](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fa4af4a39-4135-47fb-b175-47fbdf85311d) |Durch die Verwendung von HTTPS wird die Server-/Dienstauthentifizierung sichergestellt, und Daten werden bei der Übertragung vor Abhörangriffen auf der Vermittlungsschicht geschützt. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppServiceWebapp_AuditHTTP_Audit.json) |
|[Web-Apps müssen eine Azure-Dateifreigabe für das zugehörige Inhaltsverzeichnis verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fdcbc65aa-59f3-4239-8978-3bb869d82604) |Das Inhaltsverzeichnis einer Web-App sollte sich auf einer Azure-Dateifreigabe befinden. Die Speicherkontoinformationen für die Dateifreigabe müssen vor jeder Veröffentlichungsaktivität bereitgestellt werden. Weitere Informationen zur Verwendung von Azure Files für das Hosting von App Service-Inhalten finden Sie unter [https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2151594). |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/App%20Service/AppService_WebApp_StorageAccountRequired_Audit.json) |
